快速支付系統下月生效 銀行發修訂戶口章則

【明報專訊】因應金管局將於下個月推出快速支付系統，銀行開始向客戶發出通知修訂戶口章則，匯豐及恒生（0011）分別向客戶發出通知，有關修訂將於9月17日起生效。早前市傳快速支付系統將於9月17日推出，修訂生效日期進一步印證相關傳聞。

匯豐新增修訂條款中，包括新增有關使用二維碼（QR Code）服務、客戶應該知悉的安全問題以及銀行責任及其責任限制的具體條文。據悉，業界在二維碼的共通標準上已有共識，以配合快速支付系統的使用。其他修訂包括：使用該系統提供服務時，客戶個人資料如何被收集、使用、處理及轉移；列出銀行不會負責的損失類型等具體條文。

快速支付系統是金管局總裁陳德霖在去年9月宣布，推動香港智慧銀行的7項措施之一，用於個人對個人和商戶付款，每日24小時轉帳資金。客戶只需要使用手提電話號碼或一個由快速支付系統產生獨有的系統識別碼連結帳戶，其他付款人毋須知道銀行帳戶詳細資料，亦可轉帳。

「系統」係「啟用」或者「推出」，舐共（ ） 嘅就會用「開通」、「出台」。

用「生效」-- 明報係咪中文拎 F 都可以做記者/編輯？

呢d垃圾支那寶
阻撚住人買野

支那寶真係好Q慢

不過今次金管局要求用EMV Standard wor, VISA有份, 要所有QR code payment要行EMV standard, 要求全部互相通用

支那寶唔收舖頭Service Charge, 一於係支那寶商戶用VISA既QR code俾錢，VISA自然會問支那寶擺錢。到時支那寶俾VISA手續費俾窮佢，但支那寶又出賣唔到你既資料，支那寶睇下到時點生存。

應該唔關支那寶事
呢個係CHATS嘅進階版

- 免費跨行轉帳
- 24 X 7 即時到帳
- 只可轉 HKD / CNY
- 有對方 手機number / email address / 系統產生嘅username / QR code 就畀到錢
- 可以set定金額, 整個QR code出嚟畀人找數

個人嚟講幾期待

可惜只有2種貨幣....
其他Major currencies有咩仲好

FPS 唔使比手續費咩

其他currencies都有應該會好亂

點解要用qr code

係咪主要用黎刺激經濟？

方便，投入成本低，而家商店只需要展示個QR Code你就可以比錢，商店基本上唔使買部機都得，印個code就可以
NFC唔係部部機有

有勢力推動就快手咁多

你既金錢朋友圈政府一目了然

Big data 由政府操控

學雷博士話齋 以後叫雞都可以用手機俾

「繳費」都變咗「支付」

金管局新增銀通及易辦事為指定零售支付系統

金管局宣布，金融管理專員根據《支付系統及儲值支付工具條例》，指定由銀通及易辦事營運的相關零售支付系統。

作為指定零售支付系統，可以傳送支付訊息及相關數據以便利支付交易的處理、授權、結算及交收支付交易、提供支付解決方案以處理不同支付模式所產生的支付交易等。

現時指定的零售支付系統亦包括Visa、Mastercard、銀聯國際、美國運通。

「繳費」都唔貼切，以前係叫「付款」噃

喺十九世紀中嘅報紙已經有使用「支付」一詞

仲未有支那既支付

包左係入面經快速支付全部接入依個零售系統

咁支那寶要俾手續俾Visa/Master/EPS, 但支那寶又唔收商戶手續費。有野玩

跨行轉帳有用 但咩qr code標準化 對我無咩作用